\textbf{Ejemplo 1}\\

Dos ciudades A y B están unidos mediante una vieja carretera y se proyecta la construcción de una nueva carretera que costará \$100 millones y que acortará el camino entre éstas dos ciudades.Esto implica una disminución en el consumo del combustible, aceites, desgaste de vehículos y en el valor del peaje. Todas estas disminuciones se estiman que pueden llegar a valer \$28 millones al año. Por otra parte, hay varios comerciantes que han montado restaurantes y hoteles a lo largo de la carretera antigua y con la construcción de la nueva carretera el perjuicio que recibirán estos por la disminución del turismo, ascendería a \$15 millones al año. Utilizando la Relación B/C determinar la conveniencia del proyecto utilizando:
\\

\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creacion de la cuadricula de 3 columnas
\begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
		%Creamos una linea horizontal
\hline
		%Definimos el color de la primera fila
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
  
%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Declaración de variables}}    \\ \hline
%%%%%%%%%%% FIN TITULO
%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS

$R = \$100  \text{ millones Para una serie infinita}$                                     & \multicolumn{2}{c|}{$ i_1 = 30\% $} \\
$ValorDisminucion = \$28 millones $	& \multicolumn{2}{c|}{$ i_2 = 12\% $} \\
$ Inversion_1 = \$15 millones $	&	\multicolumn{2}{c|}{ $ VPN =\$? $ } \\ 
$ $	&	\multicolumn{2}{c|}{ $ VP =\$? $ } \\ 

\hline
%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
		%Deberan descargar las imagenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
		%n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[scale=0.6, trim=-5 -5 -5 -5]{E12_2} }   
   \\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
		
		
		
		%%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Declaración de fórmulas}}    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
\multicolumn{3}{|c|} {$VPN = \Sigma(Costos) - \Sigma(Inversiones) $\hspace{15pt}\textit{Valor Presente Neto}}   \\ 
\multicolumn{3}{|c|} {$VP = \frac{R}{i}$\hspace{15pt}\textit{ Valor Presente para una Serie Perpetua Vencida}}   \\ 
\multicolumn{3}{|c|} {$B/C = \frac{VPN}{VPC}$\hspace{15pt}\textit{ Relación Beneficio/Costo}}   \\ 
\hline	
	
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{$VPN = \$ 28 millones - \$ 15 millones = \$13 millones $}  
		\\
		
		\multicolumn{3}{|c|}{$ R = (\$ 100 millones)(0.3) = \$30 millones$}  
		\\
	
		\multicolumn{3}{|c|}{$ B/C = \frac{13}{30} = 0.43 < 1 $}
		\\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{$ VPN = -100 + 13/0.3 = -\$50.07 millones $}
		\\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{$ X = \$100 millones(0.12) = \$12 \text{millones el año} $}
		\\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{$ \phi = VP(i) \hspace{15pt} \textit{Valor Presente para una serie infinita anual} $}
		\\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{$ \phi = \$100(0.3) = \$30  millones $}
		\\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{$ \text{entonces el índice será}  $}
		\\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{$ B/C = \frac{28-15}{12} = 1.0833 > 1 $}
		\\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{$ B/C = \frac{13}{30} = 0.43 < 1 $}
		\\ 
		\hline
				
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMATICA
		
\multicolumn{3}{|c|}{ $ VPN = -100 + 13/0.3 = -\$56.67 millones $ }  \\ 
\multicolumn{3}{|c|}{ $ \text{Esto da un VPN negativo } $ }  \\ 
\multicolumn{3}{|c|}{ $ B/C=\frac{28-15}{12} = 1.0833 > 1 $ }  \\ 
\multicolumn{3}{|c|}{ $ \textbf{Por tal razón el proyecto no es aconsejable} $ }  \\ 
\hline
		
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
